(唔係跑分咁簡單) IPhone 最霸道之處，係A11 Bionic !

低調的蘋果，高能的 A11 Bionic

A11 Bionic 擁有一個 6 核心 64 位 CPU，其中包括 2 個高時脈核心和 4 個低頻核心，共包含 43 億個晶體管。做為對比，執行在 iPhone 7 / Plus 的 A10 Fusion CPU 核心數為 4 顆，包含兩個高時脈核心和兩個低時脈核心，共擁有 33 億晶體管。
也就是說，A11 Bionic 的 CPU 整合度更進一步。

體現在速度，A11 Bionic 的高時脈核心比 A10 Fusion 快了 25%，低時脈核心比 A10 Fusion 快了 70%。由於採用蘋果自主研發的第二代性能控制器，A11 Bionic 的 6 個核心可同時運作，在多線程任務下的表現比 A10 Fusion 整體快了 70%。

除了 CPU，A11 Bionic 還率先用了蘋果自主設計的第一款 GPU。這款 GPU 採用 3 核心設計，比 A10 Fusion 的客製 GPU 快了 30%，效能比提升了一倍。

關於這款 GPU，Phil Schiller 還特別指出，它是為 3D 遊戲和 Metal 2（蘋果在今年 WWDC 推出的新一代圖像渲染技術框架）專門設計的，並能與機器學習技術和蘋果隨 iOS 11 推出的 Core ML（核心機器學習）框架相配合。不僅如此，A11 Bionic 還支援雙核架構神經網路處理引擎（Neural Engine）。

除了 GPU 和 CPU，A11 Bionic 還包含蘋果自主設計的新一代 ISP（圖像訊號處理器），支持更快的弱光環境下自動對焦，擁有升級版畫素處理器等。此外，A11 Bionic 還第一次在硬體層面增加了多頻段降噪功能。

碾壓對手，超越隊友
雖然從 A9 開始，蘋果處理器單核性能就已遙遙領先 Android 陣營，但我們還是要透過實實在在的跑分數據來比較。在這裡，以 Android 旗艦普遍採用的最新款高通驍龍 835 為比較對象。

根據 GeekBench 跑分庫出現的新一代 iPhone 跑分數據，有 3 款型號分別為 iPhone 10.2、iPhone 10.3 和 iPhone 10.5 機型，搭載均為 iOS 11 系統，這 3 款裝置恰好與蘋果發表的 3 款新 iPhone 機型相對應；而三者搭載均為 A11 Bionic 晶片。

從顯示數據來看，A11 Bionic 幾款裝置的單核心跑分均超過 4,000 分，多核心跑分則在 10,000 上下，最低一次是 8,218 分。同樣是 GeekBench 跑分，高通驍龍 835 單核心跑分在 2,000 多分的級別，多核心跑分為 6,000。
而另外一款跑分軟體安兔兔公布的數據，A11 Bionic 跑分突破了 20 萬分；高通驍龍 835 的跑分為 18 萬出頭。
可見，至少在跑分方面，A11 Bionic 可謂輾壓高通驍龍 835。

除了驍龍 835，A11 Bionic 還有一個同陣營對手，就是最新款 iPad Pro 上的 A10X Fusion 晶片。從命名規則來看，A10X Fusion 可視為 A10 Fusion 的升級版，CPU 也擁有 6 個核心，分為 3 個高時脈和 3 個低時脈。
同樣是 GeekBench 另外一組對比數據，12 組跑分結果中，A11 Bionic 晶片的單核性能平均得分為 4,169，多核心性能平均得分為 9,836。做為對比，iPad Pro 的 A10X Fusion 晶片單核心得分為 3,887，多核得分為 9,210。也就是說，單從 CPU 處理能力來說，A11 Bionic 能力已超越 A10X Fusion。
由以上對比來看，A11 Bionic 可說是當前性能最為強勁的的行動處理晶片。

從 Fusion 到 Bionic，蘋果的內功和戰略
一年前的 iPhone 7 / Plus 發表會，蘋果除了將旗下 A 系列晶片進行了數位層面的更新（A9 到 A10），也在命名形式加上一個似乎具有指向意義的單詞 Fusion（中文可譯為融合或核聚變）。
於是，A 系列晶片去年命名為 A10 Fusion。A10 Fusion 不僅第一次使用 4 核心 CPU（ 前幾代都是雙核），其單核心與多核心的表現也都非常強勁；Fusion 這單詞後綴似乎也在契合處理器性能表現。後來，新一代 iPad Pro 搭載的 A10X Fusion 也延續這命名規則。

到了今年，新一代晶片的後綴變成了 Bionic，含義為仿生。如果從 A11 Bionic 和新一代 iPhone 的特色功能來分析，不難聯想到，Bionic 的寓意其實在新一代蘋果晶片對人工智慧相關技術的支援，尤其在充分利用人臉的生物特徵方面。

從發表會內容來看，Face ID 功能可透過臉部特徵解鎖，需要的是 iPhone X 瀏海中感測器的數據；但這些數據並不是三維的，而需要 A11 Bionic 大量運算來處理； Animoji 可透過追蹤人的臉部表情即時創作動畫表情，不僅需要用到 A11 Bionic 的神經網路處理引擎（Neural Engine），還對 A11 Bionic 的處理速度提出更高的要求。

實際上，A11 Bionic 的神經網路處理引擎每秒處理相應神經網路計算需求的次數可達 6,000 億次，為臉部特徵的辨識和使用提供性能支援；iPhone X 利用臉部特徵辯識技術，在人像模式創造出生動變化的光效（Portrait Lighting），用到的也是這個技術。
而到後期，神經引擎還將體現出神經網路和深度學習方面的優勢，為蘋果在人工智慧領域的發展提供助力。

另外，在 iPhone 8 發表環節，蘋果還專門花時間展示一款名為 The Machines 的 AR 遊戲；在整個展示環節，遊戲的運行都非常流暢；這也是得益於 A11 Bionic 強大的 CPU 及專門為 3D 遊戲和 Metal 2 設計的 GPU。實際上，AR 遊戲中 iPhone 背部的雙鏡頭只有一個在工作，而 AR 場景的實現，正是 A11 Bionic 利用單鏡頭的數據計算、建模，再渲染出真實的 AR 效果。

A11 Bionic 的出現，意味著蘋果已在 AR 領域探索新的發展機會，同時也表明，當手機處理器的性能達到一定水準時，就能量變引起質變，開闢出全新的技術應用場景；這對「性能無用論」的觀點，也是一個有力的駁斥。

總結來看，如果說 iPhone X 說明了蘋果未來產品的外在打磨還未臻於至境，那麼 A11 Bionic 則預示蘋果在不完美的外表下，一直在修練內功。iPhone X 並不完美，但 A11 Bionic 卻無可挑剔；深厚的功底背後，蘊藏的正是蘋果未來發展的多種可能性。

原文link:

無忘初衷，Apple, 唔係出部iphone咁簡單嘅公司

iFan打完J未

點打J法請教 可唔可以比另一粒更強勁嘅mobile u我吹奏下

留名等全球回收！

Lm

今時今日仲係到成個師奶咁糾纏個幾mm嘅額頭仔，而唔係去了解下當中蘊藏嘅科技發展結精。
我以為上緊babycondom 添

CPU GPU都自己設計而且單線定多核效能都大幅拋離市場。
FaceID有真正depth sensor去拎3D數據。
加上佢係apple，實大賣架。

咁我就一定要鐘意？
冇on screen touchid，左右邊框依然顯眼，冇pro motion，我覺得唔算好吸引。

算喇 巴打 好野唔好同太多野些牙 識野既人自己會發現 都唔洗點些牙 你成日硬些牙只會比人話你打手

攞geekbench嚟打飛機

依家6s粒u對大部份games都已經夠用，其實6都夠，不過唔夠ram。iphone 8粒u幾時先有實質用途可以用盡粒u?唔係到來又係用黎跑分

我推介op5, xzp, u11 做過android 打手，又推介人用iphone比人話idog 無所謂啦

你都係返屋企做下閱讀理解先，乖。

你用唔用得到同佢推動科技創新係兩樣野嚟
反正要用到嘅人就自然會買

我係三叔推虹膜解鎖時已經屌無touch id 咁快靚正，到呢個face id都一樣觀點。
On top screen touch id 加唔切係遺憾，但呢一大賣點下代要加返。所以巴打你唔鍾意，覺得唔吸引唔買點都係合理嘅。
不過依家apple 用a11 bionic同ios11 玩更深一層嘅machine learning 同互動，真係一個好令人欣賞嘅方向，亦好正確，希望多啲人了解下科技，明白多啲科技公司背後發展方向

真正嘅科技公司係容合科技做到刃馬一體咁嘅威力，而唔係將科技炒埋一碟無連貫性就話自己乜乜柒柒

留名爆炸, 全球飛機禁帶Iphone

根本上6s現時既實際表現係同依家an既旗艦機持平

再黎7同8就真係超越晒

有啲朋友話用7玩某啲game都仲會lag 所以直接換埋8 唔知佢地玩啲乜

Apple 整cpu gpu已經唔係諗run game 咁簡單

Iphone x 有冇升到120hz

樓主高質 理性分析

唔似班ifan係又讚唔係又讚

A11粒u係好強 而且又慳電 可惜iphone8竟然將電池容量縮細左
搞到耗電方面同上代冇分別 (according to ) 冇得玩核電機

Iphone X冇touch id真心on lun 799, Tim Cook食撚左屎 下下要照鏡黎unlock點都唔及督一督手指unlock咁方便

machine learning就真係行得好前 期待佢係手機元件內的發展

黎緊推動ar, 唔止run game , 仲要做埋cam 同 game 嘅mapping etc..黎緊vr, ar嘅gameing 發展，唔係再停留係以往嘅層次喇

唔使讚我，我不嬲雙修，睇住android 同iphone一齊進步作為用家不知幾正！
我係屌啲垃圾廠如三叔屎米華為呢啲敗類人渣姐。

本身用緊7+，老母另外有部s8
大家玩同一隻game s8真係會lag，有時連線仲會斷線。
同埋好快會熱。

所以打機好少用an，唯一會用嘅時候就係用八門神器改野再過返ios用，ios無得改game(唔jb情況)對某d用開掛嘅的確無咁方便，an機仲有18+ app

S8開到2已經lag

連登毒撚最專注就係打機 其實你手上嘅drive 可以做到好多野，做測量，做ai assistant, 做analyze 等等，不知幾正！而呢啲功能都係需要部機係軟體硬體高度容合，呢個先係我地吹奏嘅發展方向！唔撚係三叔屎米果啲鳩加嘅野落去就claim 自己第一第七果啲

蘋果咁撚寒酸
見佢畀粒噉嘅chip你
就知佢背後做好多嘢啦
不過最勁都係蘋果唔會周街同人講佢做過咩
WWDC都唔會提，因為你developer又好、用家都好，粒chip咩spec根本唔重要，重要係蘋果promise畀到你嘅api、promise你佢有嘅功能係做到就得
and狗咪要睇spec囉，而且同一個spec都可以做唔到同iOS同一性能，噉就真係要小心啦

毒撚唔打機有乜做

毒撚淨係識打機就同人講返打機啦
又要想同人討論技術
但又唔識
毒撚最忌有自信

講到咁威升IOS 13咪又係lag機

我只係睇過片
大家都係做同樣既工作
開app 開game 呢D 普通野
Note 8 essential phone S835 最新U
仲慢過上一年部 iPhone 7 A10 U 姐

粒u有自己思考，siri因應每個user有唔同反應，就真係值得買

我比較實際
與其要用一皮野買前景
點解我唔等多兩年用一皮野買成果

你可以等格
蘋果又唔係兩年就壞
冇人逼你買
唔明點解個個話蘋果賣得貴
你咪唔好買囉 早買早享受

又話跑分on9，最後自己跑埋一份

6gb ram, 835
一定係system問題
夠用就得la, i7 intel都無用

andog

岩 d蟻民識乜春

其實依個方向真係無限可能
可以令好多功能人性化
以前chip冇咁勁，好多嘢要做好耐先有少少人性化result，但依家可以係普及用，係微細嘅地方盡善盡美

可以讀咗文先留言嘅

之前唔係話有部one plus 5 都係835
但快過/追平iphone 7 ？

用左兩年都好順

ipx係改變未來嘅產品
不過個問題係佢唔應該拎走Touch ID
如果佢有埋Touch ID
成件事就完美

梗住再望下note 8個定價
巳經同最新iPhone 差唔夠1000
仲走去買既人個腦係咪裝草
部note 8 連部iPhone 7都比唔上
走去開個接近iPhone 8 既價

成日有人問電話創新係咪到頂人工智能先啱啱開始，仲有排行，等電話有自己思考，好似一個真秘書24小時服務你 先再講到頂啦

估唔到你都係停左係人地玩跑分嘅層次

唔係唔加，係加唔切，當然呢個係遺憾啦，touch id 對解鎖黎講係最正嘅，下次加返on top screen touch id

好心啲毒撚進修下，唔好成個師奶咁

以用家角度黎講
如果我第日用iPhone X玩AR game
舊電會撐到幾耐？
以加日常生活唔打機都係用4-5個鍾就收皮
開埋cam會唔會得2-3個貨仔？
定係A11對呢方面優化得好好？
利申：ifanboy 屋企全部apple product

成語：東施效顰
現語：欣宜扮女神

好多係太執着科技，你睇吓同高登Mr. A係一樣層次.

家下垃圾蘋果係將所有野係本地做，唔係啲乜撚嘢 Big Data, 完全係你部電話自己搞掂晒所有嘅層次。

不過呢批人最終都會同當年輕觸式屏幕，視網膜解像度，指紋解鎖，全部一樣當佢哋用嘅Android做到甚至超過iPhone ,就會話蘋果垃圾乜都唔得。

要睇實機，不過話買iphone x 係做白老鼠錯唔晒，apple就係需要啲user experience data 去改善ios

有幾多小朋友知第一個將堆指令轉化到做圖像，令電腦控制普及係apple。
apple做普及科技時啲撚樣連精蟲都未係，依家講返，又話你打飛機，真係好撚趣致

睇完真係為Android 感到可憐
篇篇成篇文無型中就係踩緊Android

你鐘意touch id 咪8囉
宜家apple 係放棄touchid
如果做on screen 技術太高
準確度又唔會做到宜家咁好
因為要係led中間加入sensor
而且會影響mon嘅質素
咁咪轉用新野囉

無android, ios都唔會進步，依家良性競爭最正

岩，家家有求。依家iphone家族上中下價，按喜好買囉。再唔係，android u11, xzp同op5 都係一流機種，買得過

佢AR點解可以用單鏡頭做到?
google tango好似好慢又無乜用 唔知會唔會再寫過另一款AR

鳩通不嬲垃圾黎

佢個depth senosr係咪只係用係face recognition
做唔到Tango果種咁?

睇實機，唔岩就唔買，反正仲有好多好選擇

真正既蘋果迷唔係同人鬥跑分 鬥配置
而係會承認steve jobs既理念已經名存實亡 開始同其他廠商同化

港女撚識咁多咩

Google而家推ARCore,其實即係Tango改名同降低要求唔一定要depth sensor
如果Tango比較ARKit,Tango係好好多

港女買8 or 8plus啦，X個樣似工程機feel, 好唔match

有撚用咩
d 電咁撚廢, 咪又係個個熄鳩曬d 野
最後粒咁砟既cpu 一樣無撚用

一句到尾，你射左未？

顏射到你一面都係

所以我都係買8
起碼夠穩陣
仲要平好多

所以粒電咪唔可以做到咁大，否則就會變第二部note 7

揀自己合適嘅機係精明之選

粒電大啲會熱啲？

之前泄密話會用一大一小，L型增加電量，唔知堅定流，等睇人拆機

其實咁勁，用家點先用得盡部機？

如果後鏡配合前鏡用ar合成咪好撚過引

x 鏡頭下面就係CPU
兩個一齊運作就。。。。

Key 自己個live face 入去打怪

消火筒準備 🚒💦💦

講到噤勁咪又係得一年貨仔

我意思係兩年後既下一代 X / Xs先會係成果
洗唔洗咁大反應

得粒U勁?

依家部x 得確似工程機 所以都係留比fans 買好啲

係呀

成部機7成位都係留比電池
比較返其他組件 電池技術真係好落後 唔知幾時先會有突破
如果電池體積可以縮細一半 成個業界都會有好巨大既變化

邊個做用核電邊個領先市場
講明先，屌米牛龜咁大果部5000電max 唔係理想方案呀

其實粒cpu同鏡頭咁近會唔會出事
sony就係咁成日影相過熱

遺憾喺呢度講，就等於你要隻貓去學量子力學一樣

喺「自行研發」
「自己設計」

又係你隻五毛華為打手

首先要買左機先

iPhone X好唔好，你自己唸，亦都無人迫你買。

但安撞咁多年黎都咁撚垃圾，基本作為一部電話都未必合格呀陰鳩公

咁講野呀巴打
android 7以上配S835, 都有好多好機喎，android 嘅開放性都彌補左ios嘅不足呀

左邊好震

同埋ipad pro冇硬件加速喎

3D depth accuracy係同兩個camera的距離成正勽

Tango d 機有deep sensor㗎屌。
玩到用誤導tim

睇到扯左 粒u勁過好多平板電腦

你唔係魅族嘅咩

Android 平板用普通u喎
Win tab又堆垃圾用atom
A10夠贏八成啦

Atom退左役
最新個批win tab 已經用緊intel 8gen core 4核,有d已經塞埋張MX150 gpu入去，打個8折都成800GFLOPS

如果係 iPad Pro 系列用新 U 先仲好…

800 再吹大d啦

夠班idog吹到A10X,A11快過i5,i7咁大？
夠班idog吹到ipad pro裝pro app勁過surface pro?

算吧啦佢地谷晒精上腦，你講咩佢地都聽唔入耳架啦

咪又係拎黎用wechat, whatsapp 可以快得幾多

睇完真係好擔心電同u好快收皮

快極咪又係iphone

但見到啲港女用咁工程機樣嘅iphone x , 個感覺真係好唔match

要睇左實機先 我最關心電量

Sorry brother hi錯制

其實你唔想睇篇嘢做咩要入嚟

入黎掃下盲

利申： 用緊se ipad 日版 watch2

你呢段片，tango係用埋depth senser先有呢個效果
Apple只係用左一個鏡頭

我覺得蘋果最屈機既地方係
佢永遠都會有自己既solution
hardware 同 software 高度配合
而唔係果d parts 番黎砌部電話出黎
或者用 vendor solution
又話賣幾千銀

就好似指紋咁 初初d 廠on9 到
將部電腦用既指紋parts
放落電話到又話自己世界第一
完全冇諗過有幾on9

相反蘋果真係
將由指紋轉化為不可逆既數學資料加密
用獨立晶片去儲 保護私隱

相反 android 6.0 之前全部所謂既指紋認証
都係求9 其其
有d 甚至放係 user data 到 根本就唔同層次

我等換用A11 嘅iPad

因為iPad 應該會繼續keep返 3.5mm

三叔屌米果啲咪就係咁囉，鳩塞啲apple公報左會用嘅功能入去佢地啲機到，唔理好醜但求早過apple出，就claim 自己先進過apple, 搵班打手契分幫自己打一輪飛機
真係當堂嚇一跳 然後得啖笑

J Jable

其他野唔贊同, 但冇pro motion真係好失望

關於電嗰方面我覺得apple 應該冇乜心整
佢地美國人既角度諗野，每日大部分時間都係架車度差住電用，點會upgrade 舊電
所以好似部部機都控住同一使用時間就算咁

成個手機行業都冇乜發展電量

低階機咪多電

又衝出嚟柒

其實在手機上CPU咁快要來做咩?
諗住第時CPU再快D 可以10幾廿部ios+android連埋一齊做farmer?

TG ip8+/ ipX 炒賣群

成地精液

又一個唔睇文又入嚟嘅人

and撚快啲割蓆啦
and=三叔小米？

要拎粒cpu嚟打飛機同三叔拎ram多嚟打飛機有咩分別
apple已死

最霸道其實係佢specific for neural network 個兩個Core....machine learning 上面佢既效能會係幾何級數咁上，因為佢同人腦一樣諗野都係non linear, classical 既machine learning 只會識yes/no, no就零分當input 再run過，要搵d相似物件就要多好多Parameter ，input 既data要多好多。但neural network 就唔同，佢天生就識搵d相似物件，好似人腦咁，個人戴左眼鏡你依然會認得佢(但你諗下之前從來無input data去train你呢個人戴眼鏡既樣子)，係stat黎講命中既機率係高好多，效率亦都高好多。

呢d只會係使用體驗feel到，對於圖片辨識當然最明顯，其他使用上可能係Siri 對於用家使用習慣/場景辨認都可以更快速，更準確。

呢d並唔係普通跑分可以test到出黎。

利申:學過一年咁大把neural network(十年前), 有錯物插

正宗識少少就鳩up

sony改左L型版
而家唔會再過熱
可以拍4k拍到無電熄機

白痴冇藥醫
加ram係成本問題，cpu勁係技術問題

不等於，u11, xzp同op5都係一流正機，係三叔屌米屎為垃圾姐

iPhone真係有新買新
純粹為粒CPU
利申：對X冇興趣，觀望緊8等新SE

推返啲正經post先

仲話學過neural network

果粒晶片係用來做inference多過做training, 唔識唔好吹到咁大

利申: 做緊medical image AI detection

樓主呢篇好文真心
An狗睇完都服

Youtube 有條片比較iOS9嘅6S同iOS11 GM嘅6S
iOS11 GM個部贏幾條街

贏d乜?

係速度各方面都贏

想問下ip8 plus係咪3gb ram?

其實咪又係gpu/fpga,吹到好似外星人科技

講到咩粒chip天生識做detection

google 係android 8 準備左TPU/NN processor接口,最少支援到tensorflow

以我所知caffe2應該都會放到入去,不論係A11定Qualcomm 新U都支援

其實我好支持google同 pure android, 但google 但怕影響到啲android 生產商，令佢啲親生仔都唔敢放開手腳做產品。浪費左好多google 嘅良好資源

洗唔洗畀埋FM收音機，紅外線傳輸，實體pin button你呀
On screen touchid 只係無新意嘅升級，對用戶體驗有啲咩提升？faceid 係革命性創新，同android facial recognition 完全唔同次元。

以前開機要按個home，依加咩都唔洗按，一望個芒就識開

An狗酸到呢

我自己覺得要有on screen touch id, 下次加返。個人覺得最方便
IphoneX息機，係要入設計揀息機制息，咁如果部機萬一hang到唔識陏，咁點算，會唔會係有強行息機制？我真係想知

音量制加power制咪係

有無source 講左係咁息 真心想知

iphone 7 已經係咁啦，on99

駁唔到
我同個fd玩同一隻game, 佢用s8都lag到仆街
但我仲用緊iphone6
佢仲問我點解會唔lag機

on99

Ip6真係完成史命喇。ram少係死症，除非上下社交app, 唔打大型game, 如果唔係都要換啦

好多人都忽略左呢樣野, 大多數都睇影相靚, 高清畫面呀.... 膚淺

Apple除左a11勁外，仲要ios同粒u嘅深度整合，呢方面唔係s835行個Android 8.0咁簡單

其實而家Siri要用datebase答人問題
遲下配合ML 每一個iPhone用戶既Siri會好個人化更智能

btw iOS11最大突破係AR 所有體驗會變到好唔同

我覺得就算apple唔再賣iphone，改變到淨係賣cpu，都可以賣到去intel既level。高通可以行埋一邊變而家既mtk。

賣cpu，三星都用唔著喇😂
要同時外放ios+賣cpu

所以有班an fan走j google出自家cpu 講到可以有apple級別我覺得好好笑
就算Google想整CPU都唔會係高階，更加冇可能係Apple級別。
本身apple個班子勁。
而且Apple對cpu 投入資源係極大。
Google 硬件唔賺得就一兩代就cut.
手機Cpu 難賺錢。
R&D啲錢
高通啲版權費已經佔左一大份

仲有Android旗艦機銷量不嬲都差，你一入場可以拎到幾多，三星自己又有。
所以入高階CPU係要蝕錢。
最大機會都係整中低階

你估鳩通真係咁鳩只賣cpu咩，佢哋係賣網絡基頻送cpu

高通係賣專利授權啊

唔係人地係膚淺
係你太高深jei
最好通街都科學家電腦專才工程師
咁人類就可以無咁膚淺喇

其實個face id真係手汗撚既福音黎
手汗一多根本解唔到鎖

識野

依家啲高深嘅科技apple咪普及到公眾囉

其實google 個TPU 好撚堅，不過佢只限cloud usage

以前an機性能跑贏iphone好多個陣
唔係咁講架wo
Idog真係雙重標準

你地講果啲野其實一般用家唔會知唔會理
買黎用果啲好多都就咁以為貴就係好或者apple頂級機就一定勁
跟住見到個Mon幾靚就打晒J
由佢角度黎睇呢大多數人都係膚淺
我諗你明我講咩
我係想講iPhone對大部分普羅用家黎講係消費品，係幫助日常生活嘅工具，係曬命嘅luxury
將呢啲一般消費者嘅睇法視為膚淺，我覺得佢先係忽略左啲野果個

你咁講都有道理，不過又唔係貴就一定好，三叔碌爆都唔平，係咩料就無謂提喇。
不過apple除左普及科技同品牌層面滿足到公眾之外，佢核心技術，軟硬件性能同時都吸引到高一階嘅科技迷，巴打，呢招地圖炮有無其他人做到先

講cpu soc

無否認佢嘅科技
我係指出個現實
我黎緊都會轉iphone

咁堅 用緊5s諗住轉7